\documentclass[../root.tex]{subfiles}
\begin{document}
%\section*{2.3 Nicht-Funktionale Anforderungen}
\begin{itemize}
    \item Benutzerfreundlichkeit:\\ Das System soll ein GUI haben. Eine Javadoc-Dokumentation und ein Benutzerhandbuch sowie ggf. eine README-Datei sind zu übergeben.
    \item Zuverlässigkeit, Verfügbarkeit, Robustheit:\\ Das System sollte zuverlässig und fehlerfrei arbeiten und nur in Notfällen neu starten. Der Datenverlust sollte möglichst   bei null liegen. Ausnahmen sollten die Benutzung             möglichst nicht beeinträchtigen.
    \item Leistungsanforderungen:\\ Das System soll von einem einzelnen Terminal aus bedient werden.
    \item Unterstützung:\\ Das System soll plattformunabhängig entwickelt werden. Kompilieren, Deployment und Testen sollten in allen Bearbeitungsschritten von der Kommandozeile aus machbar sein.
    \item Implementierung:\\ Das System in Java 11 zu entwickeln. Tests sind via JUnit durchzuführen.
\end{itemize}
Irrelevante Anforderungen:
\begin{itemize}
    \item Benutzerfreundlichkeit über ein GUI hinaus ist zu vernachlässigen, da das System als Prototyp nicht für den allgemeinen Gebrauch gedacht ist.
    \item Betriebssicherheits- und Datenschutz-Notwendigkeiten entfallen, da keinerlei \glqq echten\grqq Daten zu speichern bzw. verwalten sind und das System keine Verbindung zur Öffentlichkeit haben wird.
    \item An die Leistung des Systems sind keine besonderen Anforderungen zu stellen, da es sich hier um einen in begrenzter Zeit erarbeiteten Prototyp handelt. Daher sind Kriterien wie Speicherverwendung und Geschwindigkeit weitestgehend vernachlässigbar.
    \item Eine Erweiterung, Wartung oder dauerhafte Nutzung des Systems ist nicht geplant, da es nur als alleinstehend zu bewertender Prototyp geplant ist.
    \item Das System interagiert nicht mit anderen Systemen, muss daher also keine Normen erfüllen und keine externen Kommunikationspartner haben.
    \item Ein längerer Betrieb des Systems ist nicht geplant, daher muss sich um das laufende System niemand kümmern.
    \item An die Installation des Systems sind keine Anforderungen zu stellen, da das System als ausführbare .jar-Datei zu übergeben ist.
    \item Rechtliche Kriterien sind zu vernachlässigen, da keine kommerzielle Nutzung des Systems aussteht.
\end{itemize}

\end{document}
